\section{Descripción de la empresa}

\subsection{Descripción General}
Webcloster S.A.S. es una empresa del sector de tecnologías de la información y la comunicación que, en respuesta a las necesidades del entorno, innova en la forma de trabajar y administrar recursos mediante la creación de plataformas tecnológicas de servicios. A través de sus propios sistemas de información, la compañía apoya a organizaciones de todos los tamaños para que puedan alcanzar su máximo potencial mediante las soluciones tecnológicas que ofrece.

\subsection{Misión}
Empresa dedicada a la creación y desarrollo de Software que facilita la gestión y administración efectiva de las operaciones empresariales y personales, brindando soluciones innovadoras que se adaptan a las necesidades de nuestros clientes buscando siempre incrementar la productividad y competitividad con servicios de alto valor agregado, y confiabilidad.

\subsection{Visión}
Establecer un posicionamiento en el sector de las TIC; implementado los cambios que la globalización demande con respecto al desarrollo de software y aplicativos móviles, mejorando continuamente cada uno de los procesos implementados, cumpliendo requerimientos de nuestros clientes y comprometidos de forma transparente con sus necesidades.

\subsection{Valores Corporativos}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Honestidad:}  es vital la transparencia y sinceridad.
  \item \textbf{Pasión:} "Disfrutar lo que hacemos"
  \item \textbf{Puntualidad:} Tener especial consideración con el tiempo de clientes, proveedores y jefes.
  \item \textbf{Calidad:} Garantizar los mejores productos y servicios ante el mundo.
  \item \textbf{Trabajo en equipo:} Tolerancia, respeto, admiración, lealtad y solidaridad.
  \item \textbf{Orientación al cliente:} adecuarnos a las necesidades de nuestros clientes.
  \item \textbf{Mejora Continua:} Mejora y revolución de procesos, productos y servicios para aumentar la calidad y satisfacción de resultados de forma sostenible.
  \item \textbf{Resolución de problemas:} Incentivamos el pensamiento de nuestros colaboradores orientado a la búsqueda de soluciones culpables óptimas para mejorar y no buscar
  \item \textbf{Responsabilidad Social:} Causar un impacto amplio y positivo ante la sociedad que nos rodea.
\end{itemize}

% TODO: Organigrama de Webcloster
