
% avoid magic strings with objetivos específicos
\newcommand\objetivoEspecificoA{Reescribir la lógica crítica de la aplicación actualmente implementada en el cliente, para ser ejecutada de forma segura en AWS Lambda.}

\newcommand\objetivoEspecificoB{Actualizar progresivamente la base de código de la aplicación \textit{backend} y \textit{frontend} para reemplazar las dependencias actuales de Firebase por servicios equivalentes de AWS.}

\newcommand\objetivoEspecificoC{Diseñar e implementar una arquitectura centralizada en AWS que facilite la migración de la base de datos y de los registros de usuarios desde Firebase, incluyendo la construcción de una pipeline ETL basada en servicios como Step Functions, Lambda y SQS.}

\newcommand\objetivoEspecificoD{Implementar pruebas automatizadas sobre el código refactorizado durante la migración, así como una pipeline de integración continua (CI).}

% Activities
% - Objective A
\newcommand{\objectivoEspecificoAActividadadA}{
  Identificación de lógica crítica actual en el \textit{frontend}.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoAActividadadB}{
  Diseño de funciones Lambda seguras.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoAActividadadC}{
  Implementación y pruebas de funciones.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoAActividadadD}{
  Despliegue en entorno AWS.
}

% - Objective B
\newcommand{\objectivoEspecificoBActividadadA}{
  Identificación de dependencias actuales a Firebase.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoBActividadadB}{
  Selección de servicios AWS equivalentes.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoBActividadadC}{
  Refactorización e integración.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoBActividadadD}{
  Validación de funcionamiento.
}

% - Objective C
\newcommand{\objectivoEspecificoCActividadadA}{
  Levantamiento de arquitectura actual.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoCActividadadB}{
  Diseño de nueva arquitectura AWS.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoCActividadadC}{
  Implementación de migración de datos y usuarios.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoCActividadadD}{
  Validación y pruebas.
}

% - Objective D
\newcommand{\objectivoEspecificoDActividadadA}{
  Identificación de componentes críticos a testear.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoDActividadadB}{
  Desarrollo de pruebas automatizadas
}
\newcommand{\objectivoEspecificoDActividadadC}{
  Implementación de pipeline de CI.
}
\newcommand{\objectivoEspecificoDActividadadD}{
  Validación continua.
}

% - Objective Document
\newcommand{\objetivoEspecificoDocumentActividadA}{
  Redacción progresiva.
}
\newcommand{\objetivoEspecificoDocumentActividadB}{
  Revisión con tutor.
}
\newcommand{\objetivoEspecificoDocumentActividadC}{
  Preparación para entrega y defensa.
}

\newcommand{\objetivoEspecificoAActividades}{
  \begin{enumerate}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
    \item \objectivoEspecificoAActividadadA
    \item \objectivoEspecificoAActividadadB
    \item \objectivoEspecificoAActividadadC
    \item \objectivoEspecificoAActividadadD
  \end{enumerate}
}

\newcommand{\objetivoEspecificoBActividades}{
  \begin{enumerate}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
    \item \objectivoEspecificoBActividadadA
    \item \objectivoEspecificoBActividadadB
    \item \objectivoEspecificoBActividadadC
    \item \objectivoEspecificoBActividadadD
  \end{enumerate}
}

\newcommand{\objetivoEspecificoCActividades}{
  \begin{enumerate}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
    \item \objectivoEspecificoCActividadadA
    \item \objectivoEspecificoCActividadadB
    \item \objectivoEspecificoCActividadadC
    \item \objectivoEspecificoCActividadadD
  \end{enumerate}
}
\newcommand{\objetivoEspecificoDActividades}{
  \begin{enumerate}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
    \item \objectivoEspecificoDActividadadA
    \item \objectivoEspecificoDActividadadB
    \item \objectivoEspecificoDActividadadC
    \item \objectivoEspecificoDActividadadD
  \end{enumerate}
}

\newcommand{\objetivoEspecificoDocumentActividades}{
  \begin{enumerate}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
    \item \objetivoEspecificoDocumentActividadA
    \item \objetivoEspecificoDocumentActividadB
    \item \objetivoEspecificoDocumentActividadC
  \end{enumerate}
}
